<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version ="2.0">
    <channel>
        <title>
            Web oficial de WWF España | WWF España
        </title>
        <link>
            https://www.wwf.es/
        </link>
        <description>
            “Somos la mayor
            organización independiente dedicada a la defensa de la naturaleza y el medio
            ambiente. Nuestra visión a largo plazo es tan simple como ambiciosa: crear un mundo
            dónde la naturaleza y las personas vivan en armonía.”
        </description>
        <item>
            <title>
                NOTICIA 1 - El regadío ilegal en Doñana hoy
            </title>
            <link>
                https://www.wwf.es/?66700/El-regadio-ilegal-en-Donana-hoy
            </link>
            <description>
                Denunciamos con este informe la producción de más de 1360,2 hectárea de cultivos
                regados ilegalmente en Doñana que está llegando a los mercados. Aproximadamente
                35.000 toneladas de fresas y frutos rojos cultivados ilegalmente y regados con agua
                robada podrían estar saliendo hacia los mercados españoles y europeos ante la
                inacción de las administraciones.
            </description>
        </item>

        <item>
            <title>
                NOTICIA 2 - Sequías: cuatro errores en la gestión del agua
            </title>
            <link>
                https://www.wwf.es/nuestro_trabajo/agua/cuatro_errores_fatales_en_la_gestion_del_agua/
            </link>
            <description>
                La crisis climática está poniendo al descubierto las debilidades de la mala gestión del
                agua. Si no hacemos nada distinto, nos enfrentamos a un futuro mucho más incierto y
                con mayores dificultades para garantizar los recursos con los que abastecer a la 
                agricultura y la ganadería, poniendo en riesgo el suministro de agua potable y también
                para asegurar el mantenimiento de ecosistemas sanos y funcionales frente a la crisis
                climática y de biodiversidad que ya estamos padeciendo.
            </description>
        </item>

        <item>
            <title>
                NOTICIA 3 - Por el futuro del campo
            </title>
            <link>
                https://www.wwf.es/informate/nuestros_expertos_opinan/por_el_futuro_del_campo/
            </link>
            <description>
                El actual sistema agroalimentario sigue dando muestras de su fallido funcionamiento.
                Cada vez más global, complejo e interdependiente y, a la vez, más vulnerable al
                cambio climático o a diferentes crisis (pandemias, conflictos bélicos, incremento del
                precio de los alimentos), como las que hemos vivido en los últimos tiempos. Se trata
                de un sistema que fomenta una agricultura y ganadería industrializada basada en
                combustibles fósiles e insumos químicos, como los plaguicidas y los fertilizantes, el
                consumo excesivo de un agua cada vez más escasa, mano de obra precarizada o
                materias primas baratas importadas de terceros países, que no siempre cumplen los
                mismos requisitos legales que se exigen a nuestras producciones.
            </description>
        </item>
    </channel>
</rss>